%title: COUCHBASE
%author: xavki


# 11 COUCHBASE : Users & Groups

<br>

* GUI

		Attention : fonctionnalités principalement EE

		Security > Users & Groups

		LDAP

		Users = 1 à plusieurs groups

		Possiblité de mapper les groupes LDAP sur les groupes CB

<br>

* CLI

```
/opt/couchbase/bin/couchbase-cli user-manage -c http://couch1:8091 --username xavki --password 123456 --set --rbac-username user1 --rbac-password 123456 --rbac-name "user1" --roles data_reader[xavki],data_writer[xavki],fts_searcher[xavki],fts_admin[xavki],query_delete[xavki],query_insert[xavki],query_select[xavki],query_update[xavki],query_manage_index[xavki] --auth-domain local
```

Attention : auth-domain > local/external
